[
    {
        "index": 1,
        "question": "Paní Svobodové se rozbil nový počítač. Šla jej proto reklamovat. Do kolika dnů musí prodejce vyřídit její reklamaci?",
        "correctAnswer": "C) Do 30 dnů.",
        "otherOptions": [
            "A) Do 7 dnů.",
            "B) Do 14 dnů.",
            "D) Do 60 dnů."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Paní Novotná si pronajala byt na dobu neurčitou. Pronajímatel chce, aby zaplatila kauci (peněžní jistotu). Jak vysoká může být kauce podle zákona?",
        "correctAnswer": "B) Maximálně ve výši 3 měsíčních nájmů.",
        "otherOptions": [
            "A) Maximálně ve výši 1 měsíčního nájmu.",
            "C) Maximálně ve výši 6 měsíčních nájmů.",
            "D) Maximálně ve výši 12 měsíčních nájmů."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Pan Sokol si koupil v e-shopu novou televizi. Do kolika dnů může podle zákona odstoupit od kupní smlouvy, kterou uzavřel po internetu?",
        "correctAnswer": "A) Do 14 dnů.",
        "otherOptions": [
            "B) Do 30 dnů.",
            "C) Do 60 dnů.",
            "D) Do 90 dnů."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Který majetek se zapisuje do katastru nemovitostí?",
        "correctAnswer": "B) Zahrada.",
        "otherOptions": [
            "A) Pračka.",
            "C) Nábytek.",
            "D) Motocykl."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Paní Nováková udělila panu Pokornému plnou moc, aby ji mohl zastupovat při jednání na úřadě. Jak se označuje pan Pokorný v plné moci?",
        "correctAnswer": "C) Zmocněnec.",
        "otherOptions": [
            "A) Příkazce.",
            "B) Poplatník.",
            "D) Opatrovník."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Pan Novák chce sepsat svou závěť formou veřejné listiny. U koho si ji může nechat sepsat?",
        "correctAnswer": "A) U notáře.",
        "otherOptions": [
            "B) U soudce.",
            "C) U advokáta.",
            "D) U exekutora."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Paní Nováková má velké dluhy. Soud rozhodl, že musí dluhy zaplatit. Kdo smí dluhy vymáhat?",
        "correctAnswer": "D) Exekutor.",
        "otherOptions": [
            "A) Notář.",
            "B) Starosta.",
            "C) Policista."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Paní Nováková koupila pozemek a chce postavit rodinný dům. Potřebuje získat stavební povolení. Který z těchto úřadů jí vydá stavební povolení?",
        "correctAnswer": "B) Stavební úřad.",
        "otherOptions": [
            "A) Finanční úřad.",
            "C) Katastrální úřad.",
            "D) Živnostenský úřad."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Pan Novák si půjčil lyže z půjčovny lyží. Kterou smlouvu uzavřel pan Novák s půjčovnou?",
        "correctAnswer": "D) Nájemní smlouvu na vybavení.",
        "otherOptions": [
            "A) Kupní smlouvu na vybavení.",
            "B) Smlouvu o úschově vybavení.",
            "C) Smlouvu o přepravě vybavení."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Pan Novák nemůže splácet úvěry bankám. Chce požádat o vyhlášení osobního bankrotu. Která instituce bude rozhodovat o vyhlášení osobního bankrotu?",
        "correctAnswer": "A) Soud.",
        "otherOptions": [
            "B) Banka.",
            "C) Úřad práce.",
            "D) Finanční úřad."
        ]
    }
]
